# Умение отладить запрос от клиента к серверу
1. Из консоли просмотреть текущие сетевые настройки:
  - ip-address компьютера
    ![ip-address](01.png)
  - DNS сервер, который используется
    ![dns server](02.png)
  - Default gateway
    ![default gateway](03.png)
2. Посмотреть доступен ли сервер
  - При помощи утилиты dig посмотреть, куда указывает A  запись DNS сервера для домена google.com
    ![dns a type](11.png)
  - При помощи утилиты dig посмотреть посмотреть куда указывает AAAA  запись DNS сервера для домена google.com
    ![dns aaaa type](12.png)
  - Пропинговать сервер по ipv4, ipv6
    ![ping ipv4](13.png)
    ![ping ipv6](14.png)
  - Просканировать открытые порты на сервере при помощи утилиты nmap
    ![port scan](15.png)
3. Проверить доступность самого веб-сайта
  - Попробовать запросить страницу http://google.com при помощи curl 
    ![curl](21.png)
  - При помощи curl посмотреть куда указывает http редирект при заходе на http://google.com
    ![curl redir](22.png)
4. Прочитать https://t.me/jabascript/22
**Производительность веб-сайта зависит от времени:**
- запроса на днс сервер для получения ip адреса
- установки tcp соединения
- установки SSL/TLS соединения т.к. используется протокол https
- запроса к бекенду
